[又贏] 中國政府下令中國人不能接近日本國尖閣諸島附近海域

中國要求漁民勿靠近釣魚島附近海域

據悉，在釣魚島附近中國設定的休漁期結束的16日之前，瀕臨東海的中國福建省的漁業部門對漁民發出指示，要求勿靠近釣魚島附近海域。過去中國船隻曾反覆駛入日本認為是領海的海域並出現緊張局面，日方密切關注其實際動向,認為若上述指示得到徹底落實，或將推動改善日中關係。

福建省龍海市在7月30日的會議上強調，將嚴格敦促遠離涉及外交需要細心注意的海域進行作業。

該會議指出，要清醒認識當前漁業安全生產形勢，認真落實省市部署的重點工作，堅決防範遏制重特大事故；要針對漁船民開漁心切、重生產輕安全的普遍心理，加強開漁前船東船長末端安全警示教育培訓和漁船安全隱患排查；要嚴格督促漁船海上作業船載終端24小時開機、堅持編隊生產和定時聯絡、遠離涉外涉台敏感海域作業等操作規程，同時積極服從防颱風指令，確保漁船生產安全；要集中開展涉漁鄉鎮船舶專項整治，依法查處一批涉漁鄉鎮船舶違法違規的行為，維護漁區和諧穩定。

其他地方政府也發出類似指示，該省石獅市稱嚴禁漁船在敏感海域違規作業。

福建省漁業部門在2016、2017年也強調不允許在敏感海域進行漁業活動等。然而，2016年8月休漁期結束時有200～300艘中國漁船湧向釣魚島附近，其中一部分與中國公務船反覆駛入日本認為是領海的海域。針對此事，日本政府自2017年春天起多次要求中方勿再發生此類事態。

隨着中美貿易戰的開展，中國力圖改善與日本與歐洲的關係，以共同對抗美國特朗普政權的“美國第一主義”，日本外務省幹部聲稱：“如果出現漁船駛入領海的狀況，協調擬年內進行的首相安倍晉三訪華也可能告吹，對關係改善造成負面影響。”

唔係話係自己地方咩

呢個情況我地應該眾籌幫保釣行動委員會出海
最好上埋岸

人地美歐日簽晒約啦
仲做埋啲無謂野

屌，成日話自古以來既領土一點都不能退讓，做乜唔俾國民接近呀？簡直喪權辱國

愛國藍絲點睇

中國一點都不能小

希望日本唔好中計

自己島都唔去得？

應該中硬

同黑社會一樣
日日搞你，想佢唔搞你就要保護費
On99

日本快啲起燈塔起碼頭起雷達鑽埋天然氣

唔好中佢計，贏国一回氣實派人再搞你

阿牛呢

我地香港快啲搵人组织去钓鱼台宣称主权！一点都不能少！

阿牛Dream Bear係時候做野

喂，企開d啦屌你老母

藍絲：中國地方唔代表中國人可以隨便進入，法院都唔可以隨便自出自入啦，社會講秩序架嘛

然後俾日本派人上岸拉晒

中國人去中國台灣都要向台灣政府申請visa

老祖宗留下來的一點都不能少😡😡

咁樣就可以宣示主權

日本嘅主權